日高中教生命的可貴 要學生孵化小雞養大再宰吃

日本島根縣的出雲農林高中，為了讓學生明白生命的可貴，開辦了一門名為「孵蛋養雞再吃掉」的課程，已有60年歷史。學生期間要孵化小雞，悉心養大牠們，最後要親手烹煮並吃掉，一眾學生由看着新生命誕生的笑臉變成淚流滿面。網民反應兩極，有人質疑該校教育的只是「一切皆可拋的殘忍」。

新一年度、為期半年的課程於去年10月開始，紀錄片中可見，學生在首日先準備好孵化雞蛋，確認所需的溫度及濕度，並將蛋放入孵蛋器。約60隻的小雞在三周後開始一隻接一隻孵化，令學生無不感到開心。孵化後約一個月，學生開始學習飼養小雞，每日輪流更換雞舍的水，並拍攝小雞的成長紀錄，看着牠們逐漸羽翼長成。

至上月，學生最後一次為牠們測體重，便要在老師的指導下，學習屠宰並烹調雞隻。有女生哭唸「對不起」甚至擁抱痛哭。導師高橋表示，家畜作為食物被人吸收作養分，希望學生在養育至吃掉雞隻的過程中，明白生命的可貴。

有網民支持有關課程，直言「生命教育本來就殘忍」；亦有人強調「好好吃掉不浪費，就是對食物最大的感謝」。但亦有網民批評課程「變態」，有人更質問：「先讓學生付出半年的關愛，再把半年的心血吃掉，真的在教導生命的可貴嗎？抑或一切皆可拋的殘忍？」

君子遠庖廚

漢孺垃圾偽君子到今日港豬仲要道理潔癖

天下無不是父母，忠君，統一，全部有毒

世間邊個唔殺生，懷感欣 多珍惜 減少食物痛苦已經好好

佢地就會明白生命可貴
然後每餐不浪費

比著係啲左膠西人
就會用呢個過程嚇鳩啲細路
等佢哋變素食撚

根本係教細路食得唔好嘥
唔係珍惜生命

食得哂 先至好嗌

素食撚直頭人身攻擊同批鬥

生死教育
以身作則

雖然殘忍，但呢個方法好有效

轉去耕田囉

覺得冇問題而且有效

引申至傷害/殺人, 佢就會想起當日養雞的感情投放同殺雞的惻隱

自然唔想傷害人.

豬肉蓋飯

抄銀之匙

戇鳩，會有童年陰影

難怪日本人咁撚高質

我一定唔捨得

相由心生
睇完段片，發覺特別有同理心同測隱心果D
喊得愈勁果2個愈靚...

不過真係超級殘忍
唔係加入正規午餐入面
而係親手屠宰自己養果隻,再特意煮來食

如果灌輸概念中有少少歪曲就大獲了

上面話佢有60年歷史

開辦了一門名為「孵蛋養雞再吃掉」的課程，已有60年歷史。

做乜鳩

一人養一隻再交換殺
訓練佢地大愛包容

就黎變月經

btw 好事黎

最後嗰句真
如果老師唔識教
一個唔覺意教到個小朋友大個做變態殺人狂

古代戰亂個陣，d人都係易子而食

如果係中國咁做，d 友仔大個左煮自己個仔來食

申利：引戰

架妹

八軒同學

支那就係無呢d教育所以又食胚胎又食人嬰

小豬的教室

人地農林學校黎
姐係教學生畜牧農務
咁教佢地養大個PRODUCT 再收割有咩問題

都唔太關素唔素食問題
你親手養大
返學都對住佢 唔多唔少都有感情
除非你話佢係農場集體養 先冇咩情感

唔拞得咪交換食囉

好似以前饑荒咁交換個仔食應該會好d
。

Hell Hydra

我覺得體驗過嘅起碼唔會浪費食物先

之前日本都試過啦，成班養隻豬大過後殺左佢食

香港地Lunch食曬啲飯會比同事串
問你係咪好肚餓
係咪屋企冇飯開

其實唔岩
應該係同自己有感情先唔食
動物唔係平等的
殺同自己冇關係既動物就夠

所以咪要開班教囉

生命教育

素食即係同啲動物爭嘢食 好殘忍

之前養豬再食個單嘅另一種版本

其實果間農林學校黎
有真係唔出奇

日本呢d教育真係好正

喊住食完隻蛋之後
番到屋企同媽媽講媽媽我以後唔食雞了 係喎 我今晚想食三文魚壽司

養雞養牛個d 都係賣比人食 自己食架啦
唔通養黎做寵物呀

原來依家已經進化到左翼係食素 咁係咪右翼先可以食肉？？

又扮足球fans
悶唔悶?

咪就係你呢種諗法
人地點死人地嘅事
我同我關心嘅人生活得好咪得囉
This is China.jpg

如果佢地有人殺小雞果時覺得興奮咁點算

我覺得呢個教育真心掂
日本真係好少聽到話浪費之類報導
雖然係殘忍 但直接灌輸到生命嘅珍貴呢個價值觀
或者可能有啲個別例子逼到變素食撚 咁呢啲另計啦

咁你救哂啲雞佢囉

比著我可能以後唔食雞

屠殺既快感

之前睇港台個 小農夫大作物

日本大多農業學校都係咁教學
所以日本農業先咁高質

Skip 到 08:40

銀之匙

食素有咩問題

支那乜嬰都食架啦
包括人嬰

依啲細微觀察就知個個人嘅劣根性

上星期J2先做完呢集

自己食梗係無問題
嚇人逼人食知啲先係人渣

日本真係變撚態國家

自己養動物再煮黎同生命的可貴有咩關係

條友訓醒未

殺同自己冇關係既動物就夠
人地農夫隻隻都係自己一手一腳養大架啦

太陽

係資源缺乏國家先會資格講珍惜食物
係物資國家講節儉多數比人笑on9

如果係大陸搞.......
呵呵呵

日本=好教育

即刻諗起呢本日本漫畫

其實同種完菜，食返佢地既價值係一樣
只係一樣係動物，另一樣係植物，但事實兩者都係生物

比班偽善寵物撚去體驗就啱
批評人地食貓狗
自己食雞豬牛就無問題

燒雞...食咗呀

植物唔識搖頭擺尾, 唔識掙扎

你要分清楚食咩貓食咩狗先
食貓狗係親疏有別問題
本身狗隻就係人類將狼訓化
訓化目的唔係為咗食佢囉

若果係為家犬, 寵物嘅就唔應該食
但係本身係用作食材嘅
就唔可以大量去食
以人道方式去屠宰

連登仔係咁
反左反到痴曬線
為咗要做右翼 咩都反

佢地當貓狗係食物, 食貓狗關你呢種貪係文明社會的人咩事

日本咁尊重食物唔係冇原因

日本殺人咁有創意唔係冇原因

引申至傷害/殺人，佢就會想起當日養雞至殺雞既心狠手辣

係社會/職場都係一樣道理

早D比學生體驗食物鏈真相係用生命(食物)交換生命(果腹)
先會由心出發珍惜食物

豬你老母
君子遠庖廚係自欺欺人ja
返去幫你老母潔淨下個閪啦

係咩人就領悟到咩道理

無話食素有問題
唔駛衝出嚟柒

而家係講緊有好多人會利用用最極端嘅手法
例如威嚇同恐懼心理
嚇鳩啲細路逼佢驚到要食素

係荒島生存一個月先會由心出發珍惜食物啫

支那人都有，養大隻狗食左佢

個方法有d似電影入邊培訓殺手既最後程序互相殘殺

我會覺得係教緊，如果唔想好似隻雞咁最後比人食，就要做先食既人。

打獵同親手養又有D唔同
打獵都可以達到同一個結果(為生存殺生)
但係就少左養動物嘅感情投入(獵物同獵人係敵對)

一個農夫可以愛自己養嘅豬同時又可以鍾意食煙肉(唔知比喻得啱唔啱)

農夫養豬同時又可以食煙肉同珍惜食物有咩關係

咁比喻錯

諗起以前太空館有孵雞仔，其實孵咗d雞會拎去邊？

科學館先係

有病睇醫生

依種教育要睇佢點教
有少少歪曲 都會奶嘢

農場d 動物一有咩病立即全部燒毀, 咁唔見有人屌浪費食物
根本呢d 人就係虛偽同共產黨沒分別

道德價值上係一樣

好過啲偽善撚

透過培養感情然後要殺害進食
每個生命/感情都黎得不易，要對生命感恩

年經

如果連植物都識得同人類互動可以產生感情
班素食撚要轉行煉仙

一向都覺得素食者係多餘
因為唔想見到動物受到傷害而食素
事實食素一樣係要傷害植物，只係植物比唔到好具體的行為出黎表達佢受傷既狀況

掩耳盜鈴而已

嗯 ... 其實我都睇唔到入面有高中生會明生嘅直接關係

如果你想教育隻雞嘅生命係好珍貴
點解會叫幾個高中去奪走呢條咁保貴嘅生命？

定係相反係想教育生命可以係好低賤
唔應該擺感情落去 反正最後都要結束佢？

又或者想教每份食物背後都係一條生命
係投入咗好多 effort 去培育
要珍惜食物 (而非概括咁講珍惜生命) ?

因為要延續自己嘅生命必須奪取牠物生命
動物能量轉移嘅基本
當中學習對生命嘅尊重
當然每個人對每一種教育都有自己嘅體會 根本無可能完全令學生明白

日本妹由細就灌輸精液誠可貴概念

好撚殘忍喎 自己一手養大 根本連登仔見係日本就盲撐

試下中國搞連登仔咩回應

前果排出日本片講現代日本人劏條魚都唔敢
交晒俾商業機構處理
係街市買處理好甚至煮好晒嘅肉食
一有critical situation
有食物係面前都唔敢/唔識點做

中國人食自己養隻狗, 連登仔話人野蠻

唔通現代城市比人養雞耕田自己制造食物咩, 講呢d 野有d 低能啫

豬肉飯

中國社會不嬲教咁，正常倫理道德不合用1949後既支那
四川男殘殺虐狗 陸網友肉搜求嚴懲

四川14歲少年殘殺雞鴨生吃 被指"凶神附體"

教學生種菜斬菜就無問題
依家教佢農場點運作會見紅就有問題
咁白老鼠上堂教生物駛唔駛ban

咁不如最後嘅環節餓班學生幾日幾夜
要佢地食咗隻雞先放返佢地出嚟
咁會唔會加深個種要食其他動物先可以延續自己生命嘅感受
不過都無直接表達到點解要尊重生命
純粹講自然 講弱肉強食

上堂教生物真係未殺死動物, 享受下親手殺死動物快感

上bio無老鼠劏咁無癮

好有意義 令到每個人都對食物珍惜 對生物感恩 減少浪費食物 濫殺無辜小動物

你套銀之匙有70年歴史？

日本脫亞入歐
香港脫歐入共

所以日本仔你話佢真心好造作好.
佢地食野之前對住D食物講野都咪話唔恐怖.
"杰他他GE乜SSSS"

唔食貓同狗既理由又係好奇怪
因為貓狗係人類既朋友，貓狗係寵物
但兔仔，倉鼠，金魚之類都可以係寵物，但法律食佢地冇犯法
之後會話貓狗唔係淨係寵物，貓會捉老鼠，狗會守門口
如果講工具，牛同馬都拎黎協助農耕，計返一樣係工具動物，但食佢地又係冇犯法
如果話現代工具動物性質唔同左，現代農耕唔再用牛馬，咁現代捉老鼠守門口都唔一樣

其實生命教育，珍惜生命同食物係咪真係農業學校既宗旨 ? 定係香港人自己估 ?

日本真係好美好
諗到咁樣教班細路

嗚丫,我要射喇

追一追個post就知有幾多變態連登仔

好撚過個陣時讀Bio劏白老鼠同牛眼好撚好多啦
都唔知做左啲乜撚學左啲乜撚

就咁睇字都學到 食物就係要時間培養出嚟 唔係輕易有 所以唔可以輕易浪費

自己估架咋
生命教育都可以係教育學生生命好低賤
都係生命教育

有錢人教生命的可貴 窮人生仔養大再宰割

要班學生貼身處地感受過，體驗過，一定有效過賣廣告呀，標語呀，心靈雞湯個d乜柒乜柒

其實哩堂課每個人學到ge野都未必一樣，你學到唔好浪費食物，佢學到生命可貴，唔好比香港教育限制你得一個model answer,最重要係比學生知道佢地啲食物係點來，比佢地從中去思考，哩個體驗係書本比唔到ge

咁變態都咁多正評

我係左膠嗎？

真正的右翼係唔會食肉

唔好旨意香港奴隸教育可以培養到批判思考

咁以前社會都係自給自足 自己養自己食啦

殘你老母忍咩 你食齋架?
唔係你落手就唔殘忍?

應該教埋日本小朋友貓狗都食得
如果唔係只會雙重標準

其實教完出黎應該一係有愛心 一係變態友人魔
不過啲老師應該係殺雞個個過程會發現到
最頂唔順應該就係殺雞同食落肚個下

所以日本仔哩堂課其實幾好,
第一句就話殘忍個啲已經冇法去理解哩樣野

其實有講到明係當食物咁黎養又ok既
比起眼不見為乾淨既教育好好多